[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (55)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志
2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

港超聯
2018-12-08 14:30 畜力R&F vs 冠忠南區 @海外/燕子崗體育場 $50
2018-12-08 14:30 和富大埔 vs 理文 @大埔運動場 $60, $20 （免費直播）
2018-12-08 17:30 東方龍獅 vs 香港飛馬 @香港大球場 $100, $30
2018-12-09 14:30 凱景 vs 佳聯元朗 @深水埗運動場 $80, $30

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年半 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超) (暫借港超富力R&F至一月)

餘2年半 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘1年半 - 法圖斯 : 貴州恆豐(中超)

餘1年 - 霍斌仁: 維塞烏(葡甲)

餘半年- 辛祖：PSM望加錫(印尼甲)

餘半年等降班要搵班落 - 基奧: 新疆雪豹納歡(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 曾健晃: Raslatts SK(瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源(台甲)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

1001唔開po正仆街

開名啦

O_Giroud

星島日報

以攻代守 東方雙刀殺馬

（星島日報報道）港超二哥東方龍獅今午五時半在大球場鬥香港飛馬，防線因中堅荷西安祖重傷收咧存隱憂。幸好，前場孖寶洛迪古斯和艾華頓狀態十足，女主帥陳婉婷（牛丸）一於下令以攻代守，勢取三分力圖重上榜首。

東方和榜首的富力R&F只差一分但少打一場，今午一戰卻受荷西安祖受傷提早收咧的消息影響。不過，牛丸透露派本地守將曾至孝頂替空缺外，還對今仗胸有成竹：「己隊明年初轉會市場將收購外籍中堅，今仗當務之急是以八球領先射手榜的洛迪古斯，夥拍快馬艾華頓打出浪接浪攻勢，目標以攻代守搶三分。」

飛馬上場港超大敗予傑志0:3，但教頭陳浩然強調查維斯等鋒將若拋開壓力，今仗仍有力跟東方一較高下。今午另有兩場港超，富力兩時半在廣州燕子崗體育場鬥冠忠南區，和富大埔兩時半於大埔運動場對理文。

傻贊話自己得23
溝女無數
信唔信佢好

唔好單單打打

你咁樣係冇意思架

溝 冇話溝到

今日會唔會有鳩沖

如果今日南區輸
飛馬贏

港超就真係GG了

井川都傷

傑志後上

ff

Impossible

係餐廳

聯賽第七踢亞協是__ __

佢餐廳有冇得比人睇直播

不斷重播歐冲球王片都夠做

其實今年理文贏足總盃都可以打亞協

時間Fri Dec 7 23:39:50 2018

台足遠大願景 足協目標進軍2030世界盃

為台灣足球的遠大願景，中華民國足球協會在7日早上與媒體舉行2030年台灣進軍世界盃 足球賽閉門座談會，包括足協理事長邱義仁、秘書長方靖，體育署署長 高俊雄等相關部門都有參與此會議。

座談會標題為「2030年台灣進軍世界盃足球賽座談會」，從政策面與技術面，來探討台灣足球的未來。政策面包括「國家政策」、「企業投入」與「職業足球」、「硬體建設與賽事整合」。技術面則探討「基層普及與技術統整」。

只是，足球一直缺乏媒體報導，一個悠關於台灣2030年要進軍世界盃足球賽的重要座談會，卻要閉門座談。以前台北田徑場8000人、上萬球迷進場加油的場面，在台北舉辦高強度東亞足球賽，也因為宣傳不力，只剩下1000多人入場。

我島世盃夢 又吹水

收皮啦HKBB 本地波台之外既人唔知你啲衰野咋

黎名

曾欲放棄 入選亞運名單燃希望

2018年，對鍾偉強來說可謂反差極大的一年。上半年效力香港飛馬的他上陣寥寥，自言「比賽次數5隻手指都數得晒」，承認因而想過放棄職業足球，重返校園讀書，最終球員生涯重現曙光，是強仔捉緊兩個機會：參加亞運及轉投大埔。

今夏雅加達巨港亞運，強仔列入40人初選，看過名單後曾自覺入決選機會渺茫，直至主教練郭嘉諾的一席話： 「郭sir清楚表明，不理在球會有沒有上陣機會，只會取決我們在兩周操練內表現出多大決心、有多想代表香港，所以我搏盡。」結果強仔躋身20人決選大軍，更在5場亞運比賽皆有上陣，「要爭取及把握每次機會表現自己，只要表現好，教練自然會再給你機會。」

偶像C朗 下一步亞協盃

另一轉機，是強仔加盟大埔後，獲主帥李志堅給予一定上陣時間，他亦珍惜每次機會大打爭氣波，像季初對舊主飛馬，他射入奠勝一球，助大埔主場險勝4：3，倒戈的強仔入球後，難掩興奮之情跳起高呼，賽後一句「過去兩年你不用我，是你的損失」，甚為霸氣：「隨着機會漸多，信心也慢慢提升。沒有堅sir及港隊一眾教練給予機會，就不會有現在的我。」

「23歲，過了U23青年賽便是另一階段，任何事要更努力及思想成熟點。」鍾偉強過去兩季在飛馬長坐冷板，如今回想直認當年操練態度欠佳，容易為沒上陣而不快，踢起來又像個小孩：「一失球只會原地踏步，沒立即搶回皮球，這方面或令教練不滿意，所以來到新球會警惕自己，在場上勿再孩子氣，亦要靜待上陣機會來臨。」

強仔視葡萄牙球星基斯坦奴朗拿度（C朗）為偶像，其位置亦是C朗初出道的翼鋒，喜歡突破傳中及切入射門。在大港腳「地標」即建功後，強仔下個「第一次」，將劍指明年3月為大埔出戰亞協盃附加賽，首次代表球會參加亞洲賽，「希望可親身體驗到其他亞洲球隊的水平。」

感激李志堅提點 「加盟大埔改變了我」

【明報專訊】「加盟大埔改變了我。」23歲港將鍾偉強今夏獲和富大埔主帥李志堅招手，形容為一拍即合，僅2、3天已達共識簽約加盟。他先後在港超及港足建功，亦不忘感激堅sir提點他勿自滿，要以謙虛態度繼續進步。

堅sir籲勿自滿

鍾偉強晉升大港腳後，感激李志堅給予機會展示實力：「之前有一個月在養傷，但復出後堅sir立即再讓我正選上陣，才得以入選港隊。」強仔今季為大埔在各賽事上陣5次入1球，他亦願意由翼鋒改踢翼衛，參與更多防務。

強仔雖在過去兩季上陣不多，但李志堅指3年前，此子效力夢想駿其時已有留意他，印象最深是「很有膽識」。上月中東亞錦外圍賽對中華台北，強仔攻入的一球，便是在兩名敵衛前起腳破網。徒弟要再進一步，堅sir指取決於他的性格和態度：「這個年紀，最重要是知道自己還有什麼不足。」

99 曾文輝 [GK]
3 艾華度
4 梁冠聰
6 翟廷峯
7 黃威 [C]
14 哈利
15 馮慶燁
16 陳肇鈞
18 伊高沙托尼
19 大衛拉菲爾
26 李家豪

63 李瀚灝 [GK]
8 李嘉耀
11 勞高
13 楊賜麟
24 唐道碧
55 基藍馬
80 鍾偉強

喂屌 歐沖呢？

88 袁皓俊 [GK]
5 干沙利斯 [C]
6 余煒廉
7 史提芬彭利拿
9 雲貝基
15 黃駿軒
16 顏樂楓
20 白智勳
27 陳衍光
29 余沛康
92 梁嘉恆

44 高俊 [GK]
8 談樂軒
11 鄭兆均
12 黎耀昌
14 方栢倫
18 黃炎堃
30 域陀

午市

咁幾時先踢到呀 早餐時間？

13 周煜辰 [GK]
4 白鶴
5 勞烈斯
7 林志堅
10 伊達
12 盧均宜
15 羅拔圖 [C]
16 陳俊樂
22 基奧雲尼
24 梁諾恆
25 利安高

1 姬向争 [GK]
3 林俊生
6 侯俊杰
11 羅港威
17 福保羅
30 謝家强
32 袁振昇

週末要開午市
閒日唔開先踢到

亞恊專員

29 謝德謙[GK] [C]
2 沈國輝
4 劉學銘
5 卡拉錫
6 列文
7 狄卡奧
8 陸志豪
12 許宏鋒
14 夏志明
19 迪亞高
20 比圖

1 蔡子濤 [GK]
17 李溢晉 [GK]
13 陳文輝
16 溫俊
18 車潤秋
21 叢振洪
23 劉家銘

到底歐沖仲有無跟大埔操

亞協都可能無佢份啦，亞協果陣既本地波要比主力休息先可能有機會

南區後備衰到要放兩個龍

去左鹿角跟操

正式宣布 歐沖＞鹿島鹿角（Ｊ１）

我埔今場生性啦好嗎
堅蛇你下半場換人啦好嗎

原來贊狗係溝女達人 以後唔反了

過番兩招黎ok?

外流先鋒

哇
孟晚舟有三本特衰
不過入境處就唔肯特事特辦俾班假鬼

去日本睇下有冇食材岩用姐

溝女≠溝到女
仲有佢又話當靚女係雞，侮辱女性

有冇live post

得18個人上廣州

【冇歐冲？】[有直播]港超聯 8/12 14:30 和富大埔VS理文 & 南區VS畜力

少爺可以重返港隊未？

Ricky 加油呀

中共落order
幾多本護照林奠都照俾啦

域奇又贏 畜力都守得和

曉明蛇幾時會被收檔？

1 梁興傑 [GK]
6 麥保美
11 佐佐木周
14 積施利
16 羅曉聰
19 羅斯
20 祖連奴
21 張志勇 [C]
22 胡晉銘
29 廖培楓
39 查維斯

66 張春暉 [GK]
7 陳肇麒
8 艾華
9 劉智樂
10 利馬
12 蕭俊銘
13 黃俊皓

又冇麥基

叫有得做後備

張志勇 [C]

後防大佬

廢鳩正選姐係飛馬輸緊

終於撃退老大哥陳七正式上位了

召喚柒碌勇巴打

出梁興傑+飛馬條後防線

東方又讓鬼？

又話曾至考踢正選 咁閘係迫害年青本地球員姐

碟仔

廖培楓違背初心了

東亞足協尚未公布2019東亞錦標賽決賽圈詳細資料，但韓國媒體《Sportal Korea》報道，協會目前正考慮將賽事放在南方城市舉辦。

報道指出，韓國在2005年（全州及大田）及2013年（首爾及華城）主辦東亞錦標賽（當時名為東亞盃）時，賽期均在夏季的7月尾至8月初，惟明年賽事在12月上演，需考慮天氣寒冷的問題，並引述有東亞足協官員指：「我們會盡量將賽事安排在一個溫暖的地方進行。」並透露除了濟州及釜山兩個大熱地點，昌原及蔚山均在考慮之列，4個城市之中，除昌原外，均是2002年日韓世界盃主辦城市。

根據資料，濟州在12月的平均氣溫為攝氏5至10度，釜山則為1至10度，昌原為-1至8度，蔚山則為-1至10度，儘管較香港寒冷，但相對12月平均-4至4度的首爾仍算較為怡人，相信對於港足的發揮影響較小。而濟州及釜山亦是旅遊熱點，香港均有直航航班，較為方便，尤其前者的自然風光優美，對於逗留若一周睇波的球迷，有更多觀光選擇。

12分鐘 祖連奴右路底線傳中 查維斯門前撞射成1比0

迪高踢中堅仲要拍基頓，輸90%

話口未完就失波

後備都無 又傷咗?

浪費哂域奇啲努力

主要

扶不起的阿斗

東方真係冇撚用

仲有下半場

戰術大師話要一季時間磨合架
而家都係半季之嘛

下半季全勝奪冠又話你知咩

你今場出到？

熱愛足球的小伙子茹子楠半場未到就被換走了

無辦法，唔夠踢

對住飛馬有咩好驚

咁樣會唔會摧毀左小茄子既信心
要換都唔差在果少少啦？

佢仲會唔會長高

垃圾東方連飛馬都輸

反而和哥識用

理文主帥陳曉明則認為，球隊今仗表現有改善：「半季我們會簽入前鋒，希望他的把握力會較好，改善球隊的進攻。」

戰術陳又贏 球隊表現一場比一場好

加油呀

李文恩好慘 又出錢 又比自由度馮奇曉明組軍 搞足3年都係護級隊

李生是無辜的 仲要盃仔都無得爭下先慘

入主南華la, 冇南華港超冇乜味道

話入就入咩
始終南華唔似東方同傑志咁可以全權控制
投資左幾年 話唔續比你做足主就想玩都無得玩

其實除非有官司或者搞得柒, 搞南華應該都會續

場場輸左都話已經有改善

域奇自己爭冠啦

東方成鳩日讓鬼做乜

東方、大埔、南區都令畜力失分
kidchild

1-1
債王

今仗個人梅開二度的陳肇鈞，今季在各項賽事合共攻入4球，暫與佳聯元朗的陳廣豪並列華人神射手，「Philip仔」坦言自己融入球隊的速度較預期慢，但已漸入佳境，亦展望下仗銀牌4強對富力：「首4、5場比賽都未算融入得好，但過去兩三個月，無論是我跟球隊或是球隊整體都配合得很好，希望保持成績。19年很多重要的比賽和盃賽，還有亞協盃，聯賽還有得爭，希望一切都變得更好。另外我很久沒捧盃了，希望銀牌可以獲勝。」

談及跟伊高沙托尼的配合，他稱：「愈來愈好，之前有一段時間我們陷入低潮，球隊表現也一般。而且我們隊也容易在失波後，出現集中力下降的情況，但我們有鬥心，問題不大。」

堅爸拯救少爺仔足球生涯

1-2

1：2 佐佐木周

飛馬

堅爸最識用

牛丸今場輕敵

反堅黨有咩好講

但大東方輸畀飛馬

最慘真係得少爺一個佢識教

笑咗，個軍醫入場走去同麥保美講野，比球證趕撚咗出場

教練嚟

正選唔出艾華頓

非常好

畜力繼續帶頭

七哥入場即刻贏波

佛山垃圾波

睇黎只有域奇阻止到畜力

重返酒店界 ?

東方

屌你蓄力失2分
東方你就走去失3分

要靠爛區了

含淚支持

說好的戰神孝呢

事業高峰先嚟退

上個post仲有人話含淚撐大東方

都係堅爸最正氣
大炒畜力狗

唔係條豬西亞依家我碟排緊第一啦

碟

佛山隊

戰神孝都未退
歐沖都未退
佢退乜9?

矮撚富都未退

依家真係好少有事業唔上唔落嘅球員踢到34、5歲先退役，多數30歲左右就轉行
最後一個會唔會已經係炮台傑

理文南華！

已經交咗三年學費

太好人 自己攞黎

上場對傑打到紙板咁，今日

俾達sir教啦

上年ricky用得好好囉

兩個都用得好
但大埔打地面較多，佢發揮機會更大

ricky＝第一名帥

港超聯 廖培楓爆喊：我掛靴喇！
香港飛馬於周六（8日）「中銀人壽香港超級聯賽」以2比1打破東方龍獅不敗身，賽後一眾球員走向觀眾席向球迷致謝，而戰至61分鐘退下火線的廖培楓更哭成淚人宣布掛靴：「呢場係我職業生涯最後一場比賽，因為我決定考紀律部隊，都已經收咗。」

「自己比其他人遲起步，都浮浮沉沉一排，考紀律部隊係一早有嘅諗法，未嚟飛馬已經報考，之後同管理陣傾過佢哋都okay⋯⋯。」被問到會否不捨得球圈，現年27歲的他更一度哽咽、聲淚俱下：「一定唔捨得⋯⋯始終呢個係夢想⋯⋯訪問問過我黃大仙嗰幾個一齊踢上嚟，我點解仲要踢，好想繼續幫佢哋行埋落去，但係今時今日我行唔到落去，好似對佢哋唔住⋯⋯。」他表示球證示意完場一刻，有如放下球員身份，對於職業生涯最後一場未能取得入球感到極遺憾，但最重要是球隊最勝。他更希望以自己故事勉勵年輕人，他們可以一步一步登上港超聯舞台。

港超聯 廖培楓爆喊：我掛靴喇！
12月08日(六) 19:42

香港飛馬於周六（8日）「中銀人壽香港超級聯賽」以2比1打破東方龍獅不敗身，賽後一眾球員走向觀眾席向球迷致謝，而戰至61分鐘退下火線的廖培楓更哭成淚人宣布掛靴：「呢場係我職業生涯最後一場比賽，因為我決定考紀律部隊，都已經收咗。」

「自己比其他人遲起步，都浮浮沉沉一排，考紀律部隊係一早有嘅諗法，未嚟飛馬已經報考，之後同管理陣傾過佢哋都okay⋯⋯。」被問到會否不捨得球圈，現年27歲的他更一度哽咽、聲淚俱下：「一定唔捨得⋯⋯始終呢個係夢想⋯⋯訪問問過我黃大仙嗰幾個一齊踢上嚟，我點解仲要踢，好想繼續幫佢哋行埋落去，但係今時今日我行唔到落去，好似對佢哋唔住⋯⋯。」他表示球證示意完場一刻，有如放下球員身份，對於職業生涯最後一場未能取得入球感到極遺憾，但最重要是球隊最勝。他更希望以自己故事勉勵年輕人，他們可以一步一步登上港超聯舞台。

係飛馬人工都唔會差得過紀律陪隊？

點解咁衝動

一個普通球員唔踢都可以上新聞

上a1咩家陣 掛靴都唔撚報得

迷我這好地方 淚也不能放
修煉到 自閉式開放

講野咁撚mean

長遠計呢

咁既水平好彩識諗

自動波

大埔有亞拹踢

你咁樣做係冇意思架

老翁紅磡渡輪碼頭墮海 大隻警「C朗」落水拯救

葉頌朗先係警界C朗

佢唔算差啦

好似踢黃大仙踢到入港b

散仔定主任？散仔不如踢波好過

佢賣走位，呢種踢法呢個年代都好難用

葉頌朗唔踢可惜d

佢就真係小時了了

踢波可能仲好搵

一般般啦

係囉
而我不知系列

飛馬教練陳浩賢直言賽前已有信心搶得分數，對賽果感到滿意。而球隊亦準備在一月時簽入中場以加強實力，希望在聯賽中爭取更高排名。

陳浩賢乜水, 代表到飛馬?

踢波都係踢多幾年姐，又唔夠話退休無憂

35之後

三個都冇踢了

神都未講野

雞邊個？

佐佐木周/艾華？

首先我唔係針對球員
只係覺得on cc唔應該花咁多篇幅去報導 （年年咁多普通年輕球員唔踢，有幾大新聞價值特登花咁多篇幅去報某個唔踢？）定係呢個同大頭fd所以報導篇幅多啲？
好似呢場波，更重要的賽後分析同教練訪問，到而家都未有

艾華啦，真係見哂底，太易MARK

可能簽華人呢

佐佐木勁到黐肺喎今日，唔會係佢啩
無咗楓仔，要補返本地球員？

有幾大篇幅 幾十版報導？
我碌網頁都係一頁渣喎 咁都唔得？

飛馬2：1絕殺東方破不敗身 勝利送別廖培楓
2018年12月08日 09:22 pm

容逸富 @ UPower
希望廖培楓轉投紀律部隊一切順利，好好開始人生新的一章。

港超聯星期六(12月8日)尾場，香港飛馬於大球場憑查維斯及佐佐木周的入球，2：1擊敗東方龍獅，同時以勝利送別即將加入紀律部隊的廖培楓。
飛馬開賽僅6分便幾乎開紀錄，祖連奴射門被基頓護空門。此子之後轉為助攻，沉底交予查維斯射門，飛馬12分鐘領先1：0。

東方積極尋找機會，但始終未能攻破飛馬的大馬。換邊後東方作出調動，先後換入麥基及艾華頓，到71分鐘便有收穫，艾華頓接應黃梓浩傳送射入，追成1:1。
東方的氣勢慢慢轉好，但始終無法再取得入球，到90分鐘更被佐佐木周絕殺，飛馬結果憑這個遲來的入球2：1擊敗東方，賽後8戰13分排第5，東方7戰14分排第3，雖然被打破不敗身，仍然較榜首富力及次席南區少賽一場。
而同日的「榜首大戰」，R&F富力主場與南區踢成1：1，富力8戰16分排第1，領先同場數的南區1分。
至於和富大埔2：1擊敗榜理文，8戰得13分，現時積分榜頭6隊只有4分差距，分別是富力(8戰16分)、南區(8戰15分)、東方(7戰14分)、大埔(8戰13分)、飛馬(8戰13分)及傑志(8戰12分)，預料前列分數咬緊的情況仍會持續一段時間。

賽後廖培楓不禁流下男兒淚，皆因球證的完場聲，同時代表了他職業生涯終結，他在1月份便會正式「入班」加入紀律部隊。踢最後一仗的廖培楓雖然未取得入球，但球隊能取勝算是完美結局：「自己的足球生涯起步比其他人遲，這幾年浮浮沉沉，早年已有加入紀律部隊的念頭。本想跟以前黃大仙的隊友一起繼續走下去，感到有點愧對他們。」

他指自己由黃大仙還在丙組時已經開始踢，更曾經升到港超聯，希望給其他年青球員一個榜樣，只要肯努力便會有機會。飛馬教練陳浩然讚揚廖培楓今季可說表現突出，經常正選又有入球，但尊重他有自己的前途及想法。

簽25戴

會唔會搵廣豪定廖培楓

到90分鐘，東方後場失控球權 ，飛馬的艾華突破至底線傳交佐佐木周射成2:1，打破東方今季不敗身，全取三分後以8戰13分升上第五位，相反東方輸波後，7戰14分跌落第三位，但少踢一場。
今季加盟飛馬的廖培楓賽後告別職業球員生涯，轉職政府紀律部隊，這位27歲翼鋒賽後對要離棄職業球員夢想而轉行感觸落淚，惟有感職業球員生涯太遲起步，轉踢職業未能有太大突破 ，在考入紀律部隊後，決定掛靴。
記者：曾雁平

廖培楓半途出家都算係咁
際遇好D咪可能做到第二個李氏兄弟

賽後廖培楓宣佈掛靴，投身紀律部隊，並流下男兒淚。
三句夠矖啦

報導長少少都唔撚得

唔報又話東網wfc球員退役
報又話唔應該報

今日大頭講果個前鋒係??

遲啲丹尼 佐迪 退休應該要有港聞頭條啦

咪係 羅神契仔就話養到六十姐

借番廚師

卡利祖

法圖斯係咪回歸港超?

飛碟講得既姐係神既旨意

如果冇走應該入左籍

拉斯錫

如果T史都無走

麥比連,T史高斯

係就正

經過今日我迷域了

東方真係二世祖黎 咁樣嘔返3分出黎
好在有域奇sir

大頭講左D咩

37

域奇sir撞牛丸.gif

正氣域奇sir

域奇大波過淆演

麥士維先勁

最勁係卡卡

大聲d！而家港超榜首係邊隊？

支那狗

域奇隊！(狗隊唔計)

羅馬
爛區又重燃返奪冠希望

踢凱景夠做

凱景上仗一度領先夢想FC，惟最終以3比4落敗，未能打開聯賽勝利之門，主教練馮凱文坦言失望：「上場一啲好低級嘅防守錯誤導致輸波，唔單止係華人，連外援都犯呢啲錯，難免失望。」

馮蛇有垃立當年既傲氣

省港盃幾時出名單？

炒晒佢地囉

教練一定無責任

唔出保羅出廢中

馮蛇:我地呢啲叫青春,搏盡無悔

之前講卡立搞緊入籍
搞入籍唔洗訓練都唔出席呢

可能上左中甲試腳呢

要賣了 要賣了

元朗請出一分力踢傑志落去！

朱蛇:

好彩有幾隊香港球隊有力爭冠
暫時唔洗含淚支持邊隊住

南區傷兵滿營係有原因嘅

顧唔顧念手足之情

咁不如巴偷

東方飛馬個精華旁述講野可唔可以唔好有尾音

上季在甲組聯賽排第八名的凱景，上季中毅然申請參加今季港超聯的牌照獲足總接納，但在有限資源下在港超聯角逐，季初已預期會在下游掙扎，可是聯賽六戰全敗，入7球失27球，是港超聯五季以來，開季戰績最差的球隊，連同菁英盃分組賽不敵飛馬，竟錄得八連敗，難怪已被視為降班大熱。

雖然凱景挑戰港超聯的開季戰績未如預期，但總教練兼球會持牌人馮凱文認為，球隊較季初已有進步，相信到12月後有機會打破悶局，他說：「起用年輕球員為主的球隊便要承受他們在陣上犯錯，這是他們成長的一部份，而球隊經過幾個月磨練及比賽角逐，表現已有改善，亦不會有壓力，相信12月後將會有分落袋。」凱景之前四場皆有入球，多少證明有點入球能力。隊中劉德仁因傷缺陣，其餘球員都可候命。

今日凱景可能搶到今季第一分

理文為改善與前南韓國腳白智勳的溝通，早前安排一名南韓女繙譯在場協助，教練陳曉明賽後表示：「白智勳的能力及經驗不用懷疑，但他的英語能力並不太理想，有時是未能完全執行到部署，故球隊特別以兼職方式聘南韓少女專責作為白智勳與球隊的橋樑，而這位南韓女繙譯以兼職形式協助球隊，除比賽會在場，平日球隊訓練，有需要也會出席，相信可改善球隊與白智勳的溝通。」

專登為某個球員請一個翻譯，以前本地波有無試過？

經過昨日三場賽事後，前6隊由榜首富力到排第6位的傑志，只有四分距離，飛馬教練陳浩然認為今季各隊實力相當接近，相信飛馬餘下賽季可排在聯賽榜更前位置。他說：「球隊尾段換入艾華及陳肇麒上場是爭勝而不是守和到完場，球隊今仗未有做太多壓迫，反而集中先做好防守，再等機會反擊，球員執行得很好。球隊賽前排在較後位置，但今（昨）日富力先失分，我們又贏了東方，與榜首富力只差三分，前列球隊積分差不多，聯賽只進行近半，如我們能保持狀態，相信可排在更前位置。」

飛碟又贏

最鍾意做埋d柒野

呀呀呀

起碼唔會散班先
長遠緊係海關穩陣

係咪有份坐落bench果條女？

已北上，謝謝

朱蛇：有入籍前鋒

又中

南韓少女

可能乜都要做 翻譯只係其中一個task

大搞隊點會咁樣

成日着短裙

10

跳kpop勞軍！

圖呢

唔怪得成隊都腳仔軟，成日抽筋

就快學nba咁半場係球場跳

要睇嘅全部同我入場支持理文
奪標爭勝打拚架

想問下 到依家為止，今季既入場人數比上季係咪多左？

有凱景

溝女專家

贊狗學咩人溝女呀?

會唔會係巴域斯

今日毒果咪有

屌丫個足總app呢？

東方場精華出左未

撐海景都有個限度啦

撐元朗都有個限度啦

就係果個未夠30既「靚女」?

好想溝條韓妹

有 不過垃圾旁述

佢家下黃色衫，又變返著綠色衫

有咩？facebook同on9都見唔到

下年十月

今日又濕又凍，會唔會影響我大南華入場人數

wfc

隔離果位係軍醫 我中同

今年港超好似英超咁激烈

1 保羅 [GK]
5 金東進 [C]
10 安基斯
11 播磨浩謙
12 廖偉業
23 孫銘謙
24 杜瑋鴻
27 曾梓軒
44 何振廷
77 徐相民
88 金珍曙

19 陸平中 [GK]
8 高俊
13 陳卓光
15 李啟智
22 黃子俊
35 史雲斯頓
67 畢頓

1 陳嘉豪 [GK]
3 杜馬思
6 基斯
10 基爾頓
13 陳廣豪
14 慕沙
15 陳曉鋒
16 羅振庭
17 陳柏衡
22 法比奧 [C]
24 黎格爾

19 蘇志偉 [GK]
2 謝偉俊
5 郭子堦
7 嚴啟華
8 黃本煒
9 李藹軒
11 葉子俊

終於迷途知返，唔出廢中

仲有個韓仔呢

已離隊，多謝支持

我朗出晒主力陣 叻仔識諗 護左級先
好似4後衛 打雙中堅

唔出卡立又想賣個好價錢

又唔係3日踢一場
無必要輪換

Tiger仲出先過2假鬼

估下郭嘉諾換邊個幼幼入去玩玩

有亞冠盃外圍賽經驗

我有後備

裴贊洙就算啦，上場睇孫銘謙表現好過佢好多

好似葉嘉宇傷左

甲組大戰流浪對愉園wfc左？

上場都有架

裴仔得個快字

杜瑋鴻個隊長位都冇埋

出總務

老烏

屌完之後就冇左隊長位

華人社會唔準講真話

遲左少少就 2:0

廖國文唔該你....我地無得罪你
求下你下次睇得清楚啲
人地穿心腿已經有張黃牌
係咪可以俾張紅牌？
下次幫幫手唔該

tyler shaver世少盃雖然無落過場，但係佢只係提有英美雙重國籍，所以應該唔會有特區，而佢阿媽係美國出世，應該唔會係中國公民(即係佢要7歲後先返美國先得)

而且以佢阿媽嗰邊(趙錫成、趙小蘭)嘅家族背景，就算假設五六年後佢無望入美國隊，佢加入台灣嘅機會最大，香港除咗出世嗰下根本無關係

東方飛馬條片刪左
之後搵第二個人錄重新upload

有冇畜力對爛區嘅精華

凱景首會歌真係好撚難聽

唔係祖父母其中一個係中國人就有中國籍？

請尊重

Seaview今日好似幾勁

打出信念

開定先 元朗連凱景都贏唔到

DIV.1 Week 12 標準流浪 0：2 愉園

完半場前嘅關鍵時刻有「細牛」陳立明先開紀錄。到70分鐘，雖然安度美斯射失12碼，但隨後馬上有摩域治接應角球攻入致勝一球。結果愉園以2：0擊敗流浪，贏下呢場重點大戰，並確定成為聯賽半程冠軍！多謝現場一百位球迷到場觀戰，亦多謝多位愉園球迷到場支持球隊。

統計
射門：愉園 9(5) 流浪 3(1)
角球：愉園 4 流浪 3
犯規：愉園 12 流浪 12
越位：愉園 3 流浪 0

#RAHV

細會呀

陳立明幾時返港超

原來凱景入波仲多過理文

呢個係fifa標準
唔係國籍標準

細會

流浪 2:2 傑志

細會要攞到港超史上第一分啦

凱景有神鋒安基斯
理文呢？

元朗

垃圾on.99第一次就做好啲唔得既 係都要比人屌

凱景

FT 0:0

今季無曬 文字直播？

史上第一分

大聲啲，而家包尾嗰隊有幾分

今天（12月9日）假深水埗運動場上演的中銀人壽香港超級聯賽，凱景與佳聯元朗踢成0：0平手，雙方各得一分，和氣收場。今日的入場人數為483人，購票人數為405人，門票收入為$14,700元正。

估中凱景搶分成功

又一場0:0

高佬點打歐洲隊呀

郭嘉諾完全排錯陣

【港超前瞻】20181209 ~ 凱景 vs 佳聯元朗 - 係時候多出後生仔

元對傑2:2
元對凱0:0

短人隊 有賽後報告睇了

全靠住烏

辛祖入波 但榜首都領先緊

係咪想講主力都踢成咁
何況用多後生仔1定輸L埋

保羅力保不失

如果係廢中已經輸咗六球

上場有保羅就有一分啦

對理文,夢想唔出保羅

好多人都話華人球員滾水淥腳咁踢走個波，宜家有人肯試下用波就。萬事起頭難，唔試唔練多啲又點會好呢？連登仔真係難服侍

用保羅可能唔洗輸比呢雨支護級對手

俄超MVP返傑志

凱景0：0和元朗取得開季第一分 馮凱文：金東進約滿離隊

吳家祺 @ UPower

金東進下半季會去哪一支球隊呢？

由傑志外借凱景的金東進將約滿離隊。 本網記者攝
周日(12月9日)的港超聯獨腳戲，由凱景在深水埗運動場鬥佳聯元朗，結果雙方未分高下。元朗法比奧完半場前勁射中楣彈出，下半場又有陳廣豪快射被凱景門將保羅封阻，主隊凱景前鋒安基斯殺入禁區又未能突破元朗中堅杜馬思，最終0：0和氣收場。

陳廣豪突破被阻。 本網記者攝
成功搶得一分之後，馮Sir表示韓國中堅金東進將會離隊，因為他已經約滿：「金東進的合約在月尾屆滿，這場已經是他最後一場，他有能力去更高水平的球隊效力。球隊防守雖有改善，但進攻只得安基斯一個，我們會再找外援前鋒來投調整人腳。」

凱景中堅金東進(中)想尋找新東家。 本網記者攝
36歲的金東進指最後一場幫助球隊得到一分是非常重要的事：「這一分對於凱景非常重要，希望他們繼續進步。至於自己正在尋找其他香港球隊落班，畢竟留在這裡已經3年。如果不成事，我也會去找其他聯賽的球隊，因為我仍然想以球員身份多踢一會。」

元朗教練郭嘉諾同樣有增兵計劃，在前線和後防都想加人：「畢竟前線慕沙的踢法已經開始被人洞悉，要再增加板凳深度。在此也恭喜凱景得到第一分，希望兩隊的青年球員繼續努力，要用表現證明自己不是陪跑份子。」

不甘被逼做教練 金東進：我仍想做球員

36歲的金東進表示：「正在尋找其他香港球隊落班，畢竟留在這裡已經3年。如果不成事，我也會去找其他聯賽的球隊，因為我仍然想以球員身份多踢一會！」

原來今季煞科又係東傑

Link

乜傑唔係將佢外借咋咩

期待了

元朗教練郭嘉諾同樣有增兵計劃，在前線和後防都想加人

Tommy Chuck?

金東進有骨氣

想

分析下邊隊有機會接金東進

就係物色緊中堅既東方

一個井川仲唔夠

井川+金東進
兩個加埋幾多歲

東進堅過宜家嘩好多啦

雞又負算啦

又負轉去啲下游隊 打多一兩年轉做教練 帶香港球員過日職算啦

fabio都踢到40
金東進同井川踢港超踢到40都冇問題啦

返傑志最好啦
中後場成日有人傷
helio recio都易傷

對傑志場菁英盃
唔俾金東進踢埋

又咁講，呢兩個都擺明用唔到波

傑志仲有外援名額？

佢一月加盟，兩年約依家完合理

神祖煞科戰暫時2入球1助攻

省港盃1月6日先踢客場 郭嘉諾：估計用U23亞洲盃班底為主
2018年12月09日 05:37 pm
吳家祺 @ UPower

到底省港盃會由哪一位教練帶隊？

第41屆省港盃將於2019年1月6日及1月9日上演，衛冕的香港隊今次先作客後主場，但現在仍然未公布名單。元朗教練郭嘉諾去屆帶領香港隊奪得省港盃，他估計今次點兵會以新人為主：「今屆以來年征戰U23亞洲盃的人腳為主，是1997年之後出生的一班球員，不是早前亞運會U23那一隊。鄭兆均、胡晉銘、鄭展龍等人腳估計在內，但實力上未必夠對手好，可能會再找適合的人腳加入。」

不過，郭嘉諾可能在來年初修讀專業級教練牌照(Pro License)，未必可以帶隊踢到U23亞洲盃外圍賽，可能讓另一位教練接手帶隊踢省港盃提早部署，至於這位人選是否現時梯隊教練朱兆基或者由香港隊總教練加利韋特上場，則是未知之數。

至於省隊方面近日也公布了36人的集訓名單，盧琳、陳志釗等好手都在陣中，主教練為陳玉良。

唔提尿進西？

要孭獲，不了。

據「馮Sir」透露，球隊將會於冬天轉會窗，簽下一名新外援前鋒

問及球隊會否趁冬季轉會窗增兵，「郭Sir」坦言球隊會有亞援中堅球員在冬天轉會窗加盟，亦會與高層商討於前線增兵，以提供更多進攻板斧。

佢同傑12月底約滿

俄超MVP

個標題講到有人逼佢做教練咁

可能借用條款不可倒戈

竟然有錢增兵？

比賽結束後，金東進與教練逐一擁抱握手，皆因這位本由傑志外借的前韓國國腳，與「藍鳥」的合約將於月底屆滿，而凱景今個月餘下的一戰為菁英盃分組賽對傑志，金東進受制於外借條款不能倒戈，故他已完成在凱景最後一戰

馮Sir又透露，除了金東進，另有韓援或會離隊，球隊將在中堅、防中及中鋒位置作補充。

郭嘉諾稱，球隊將補充一名亞援中堅：「他已身在香港 ，之後會再作公布。

省港盃的陣容會以U23球員為主：「包括2013年出線亞少盃決賽周的球員，如播磨浩謙 、鄭展龍、余煒廉等，和適齡球員如鄭兆均，另外亦會選擇一些較有經驗的球員。」

元朗同今年狼隊一鳩樣

另外亦會選擇一些較有經驗的球員
76勇ready

元朗真係簽金東進

呢半季踢得好，令老細肯科水簽人
郭蛇

KDJ減幾多呢

做乜 咁佢當年都有份踢亞少

王6c咁豪

Tiger黃金一代其中一人嚟

金東進係時候說服沙皇出山踢港超了

元朗真係簽得起禁凍盡

唔知傑志會唔會增兵打亞洲賽呢

都係嘅
我同咗亞運、埠際賽嗰班比

金東進誓不言退：「依家有幾支球會接觸我，但我仲未可以同大家講。我同屋企人都好鍾意香港，我好渴望喺香港延續我嘅職業生涯。」

增本地可能會嘅
外援不了 除非羅拔 泰迪要走

但冠軍已經唔係東傑之爭

雖然今季前列咁接近幾刺激 但已經期待下季加埋魚丸 垃垃後年先算啦唯有

去D細會咪可以踢到40

其實未必 傑志追返場數既話個分真係好近

冇外援位註佢

俾著第二個已經被逼做教練，對金東進改觀

咁都要睇時機架，一拎住個波就想派牌，但係邊個波都未傳／控好

兩隊一齊升
12隊

法叔

kdj

為兩餐

答案已經呼之欲出

東方落後富力兩分仲要打小埸喎

慳番半季錢

12隊

明唔明咩係東傑之爭

東方同蓄力之爭就唔係東傑之爭啦fat gor

爛區，東方

全力支持域奇隊壓過兩隊支那隊奪冠

你啱
而家係東蓄南傑之爭

正氣sir.

仲有埔

G持爛區，要無良柏拎返出錢出黎貢獻香港足球

賣卡立個筆應該幾和味

為控而控，控到要其他後衛包翻你個位

唔太滿意杜馬思？
不過郭嘉諾不嬲迷高中堅
No金東進please

4隻鬼頂唔到全季

良性競爭囉，始終杜馬斯係就係夠火，但係好多時啲失波就係佢無啦啦發夢引起

浦和贏左天皇盃，

下年亞冠G組:
浦和紅鑽(日本)
北京國安(支那)
全北現代汽車(南韓)
武里南聯(泰國)

下季有愉園 再下季應該有垃垃
再下下季希望南華都會升返上黎

南華唔降班都偷笑

要求唔高
唔好季季有啲凱景港會上黎做老鼠屎都心足了

12隊夠曬邊有咁多球員 唔想咁多隊魚腩

加埋fabio組八十歳防線

國安喺呢組應該出唔到線

下季有球隊唔玩 再下季應該有球隊退出
再下下季又有球隊自降

XX隊幾時上返黎

迷76唔代表迷高中堅喎
迷高中堅就唔會踢雙中堅都用傑仔啦

傑志一個月慳番十幾萬人工 會點增兵呢

這位曾征戰世界盃、奧運的前南韓國腳雖年屆36，但他仍未言退：「我希望搵香港嘅球會落班，如果冇其他香港球會簽我，我會去其他聯賽試下，呢個係我嘅計劃。」他續說：「依家有幾支球會接觸我 ，但我仲未可以同大家講。我同屋企人都好鍾意香港，我好渴望喺香港延續我嘅職業生涯。」

問及會否以球員兼教練身分延續球員生涯時，他謂：「我想用球員身分繼續，而唔係球員加教練，我可以話畀大家聽：『我仲踢得！

咁樣先係香港joke球

韓國人為左留係香港比仔女讀書可以去到幾盡

證明香港聯賽好有吸引力

對外國人講，香港太好住，無歧視英文好交通方便本地人無地位

元朗我屌你老母咩
又搞死爛區
依家又送一分比凱景
傻撚左？

出現了

乙組第尾

答案係堅尼米拿

簽番張志勇囉

其實佢地對間屋太細咩睇法

東方送富力上榜首

會唔會係甲組想升班果幾隊搵金東進

甲組想升班果幾隊
無三不成幾 比二當係勉強計埋垃隊
第三隊會想升真係未諗到住

其實積分榜頭半part都有升班意欲

當年既亞恊四強隊

而係要實踐 (代表支那)

梦想呀7頭 入支那仲夢想

夢想贏咗波啦
你英甲出到未啊

幾時搞死爛區

但最後都係比錢呢個字擊退

郭蛇唔正氣，反郭了

收高美斯皮

金東進副身家未必驚屋細啩

金東進踢凱景算唔算生涯低點

簡直係污點

凱景名宿

應該係球會歷史上最高級數球員

2006-2009 Zenit St. Petersburg
2010 Ulsan Hyundai
2011 FC Seoul
2012–2013 Hangzhou Greentown
2014–2015 Muangthong United
2016 Seoul E-Land
2017 Kitchee
2018 Hoi King <- WTF? What the hell is this?

嘩
晨曦攪咩呀

原來畜力已經做左上半季港超冠軍

RB Hoi King look better

萊比錫友會? 即刻Pro咗

都未踢完半季

凱景開始有啲起色，就無咗一個後防主力

其實足總點編賽程
上半季比賽未踢完，1月轉會市場已經開左
唔係應該1月前踢晒9場聯賽先咩

總之kidchild排第幾
咁就係top幾爭冠
一定係咁

攞到第一分你地仲笑
識唔識尊重細會
係咪想逼死年青球員

你講緊安基斯，陳文俊，黃耀富，徐相文，金東進同保羅？
對唔住連登仔錯了

你又知賣得出？傳姐

我吹姐

元朗主教練郭嘉諾稱，球隊將補充一名亞援中堅：「他已身在香港，之後會再作公布。前線方面亦布望再作補充，目前只以慕沙為核心，希望跟管理層談談，增加進攻板斧。
真係金東進 完約時間好吻合

可能井村呢

kidchild贏果時你咪嘈左囉
丫...唔記得你唔係人

外援方面將全用西班牙外援，包括曾在港效力演出備受好評的球隊副隊長柏保路，在7月26日於石硤尾公園人造草足球場正式開操及舉辦記者會，首季將由前南華及香港隊隊長陳偉豪出任隊長，而柏保路則獲委任球隊副隊長，而西班牙品牌KELME亦全力贊助首季球隊的裝備，雖然只是首季成軍，但除了希望贏得盃賽外更有一個長遠發展計劃，並已在屯門覓地興建訓練基地斥資約1千萬港元興建一個有宿舍等配套的專屬球場，重建銀禧體育中心協助青訓發展並希望在來季可以使用。
有起？

究竟有冇一條法例可以告吹水唔抹咀既人／團體

你覺得政府同立法會會訂條法專係俾你告鳩佢

結論：伍爺爺又贏

一千萬宿舍都唔夠起啦

打尖打到尖無得起

辛尼特、尉山現代...凱景

首爾醫院都廢啦
南泡次級

不過唔熟香港波話之你傑志定海景
都冇人識

you island

獌狗排第幾英超就big幾，咁Kidchild 排第幾港超就big 幾都好合理啫

台灣血統兵

咁好大可能係陳庭揚

2017年07月19日 18:35

李茂之前都傳到似層層咁

佢近排廢左好多
我島d人都笑佢

港超聯 「世界豪」獲頒10月MVP

李茂中超料

原來 之後全個12月港超無直播，
oncc

得kidchild果場比$50先有live

自己以為十月會係igor 堅堅 或者 ita

有銀牌決賽

銀牌決賽1月

4強大頭話會加

至於12月有冇加場呢？「大頭」覆咗係有嘅，但因為足總未收到球會正式確認，所以未公布得住啫～～但就提咗我哋1225一定要返工喇 (#我哋想1223都開工喎)

12月得番一場聯賽

rf／大埔又支持直播
兩間大會學下人la

南區放長假

大頭好波

佛山對羅馬嘅大戰都冇啦

惡性循環，罪魁禍首

球會唔出錢加直播關oncc咩事

問羅曉聽

天光 xx 隊 創先河

中華隊個泡菜好似幾好

傑志好波

咁公道d邊關大頭事

最新消息佢依家失業，之前踢k2

oncc有無再爭取下
上季直播明顯多過今季

足總

如果球會同直播單位都唔肯比錢
不如球迷集資算啦

簽佢啦 台式泡菜 幾有特色 起碼基本功好啲先

簽得過

東方唔玩

收費咪係

50一季
全部場次有得睇
其實都制得過

一場

咁執柒去啦

我肯比$300睇港超成季

$50 一場太貴 kidchild有錢

50蚊一場我不如搭埋車出去睇現場

300蚊播晒一隊嘅主場賽事就得，播晒所有賽事就冇可能

你又有啲道理
不過你要知道傑志係international club, 有好多海外fans

其實留用金東進
應該好多韓撚fans睇

咪玩啦，某隊波直播收50蚊已經屌到開花，仲叫球迷集資搞直播?

都係atv最好，無直播都有錄播

講直播
其實要球隊出錢播波已經好on9啦.....
明明球迷入場先係佢地收入來源
仲要比錢直播搞到少咗人入場
仲蝕多咗
唔怪得東方meet到最少直播場次個target就算架喎

隊隊都係，rf俾錢客軍直播，减少港超入場人數，可恥

但你唔比錢更加冇人會播 個聯賽完全冇商業價值

可唔可以粗略講下seaview 入場人數有幾多係睇泡狗

連登仔又將自己FF當事實

大把局中人

咁既plan其實係最好

咁先真正可以做大個餅，
但屌你華人社會永遠都係就算我唔食，
我都唔撚會比你食

支持viu直播la,至少少咁個 細頭 係到。直播鏡頭唔再過份影女，同埋至少啲講波佬真係講波而唔係吹水

Btw kid chee 對畜力個場影左陳𢓭樂條女幾次

至少viu有專業講波佬

oncc成日低清
同評述質素低

無改善過

年年都係大鳩頭播港超咪搞到東方日報永遠報喜不報憂

廣體何輝+陳凱佟都好過oncc果D

oncc果D真係走吹水路線

反東網

G持

大鳩頭搞到刑安邦都開始唔講波淨9up

反大鳩頭

反東網 正式啓動！！

唉！你咁冇意思架喎

let's go crazy

大頭真係毒瘤黎，上次金條都搬埋出黎講

都有高質既

錯link

刑安邦專心做專業講波，咪會影到大頭黑龍波頭班友更加低能垃圾囉，仲唔比大頭叮走咩
為咗有得撈，刑安邦唯有陪大頭班友一齊吹水9up囉

【球員分享及參觀活動】

在上周末，一班高主教書院的中四同學來到賽馬會傑志中心，聆聽傑志隊長黃洋分享其球員路上的高低起跌，亦參觀了中心的不同設施，以更了解職業球員的生活和賽馬會傑志中心的運作。

#讓傑志傳承 #wearekitchee

幫東網講一場收幾多

聽到呆咗

辛祖射入超靚入球
反祖黨仲有乜嘢好講

雷動幫真祖洗票

睇波啦

火熗兵好洗好用，考慮吓

22K is ok!

(台幣)

人地係影細佬老豆，樂仔女朋友起畫面個邊邊度咋

中國香港輝

又話人報喜不報憂，金條又唔講得

東網講波=老友相聚9up風格

個妝化得好？

辣殺

但有D小道消息係佢講先知, 一般球迷邊度知

其實呢個post係唔係就係成個球圈人士既討論區
有冇球迷係度?

呢度都大把小道fake news消息啦

冇

你係理文到做
爭D唔記得

咁大鳩頭講得既都係true news

大家寧願聽有質素講波 定 幾分鐘小道true news呢 ?

半場先講

哈，幫一個我識得嘅人說項就係喺理文度做

oncc 呀叻
有佢成場波都低汁哂

場場都有

大鳩頭用心良苦就係想大家入場 唔好睇佢鳩up

幾時比返NOW播港超
聽返鳩猴搭林慶倫仲好

林慶麟不了
葦如

逼害大佬聰全職講波

如果係垃垃，一早七千港紙月薪+豪華劏房，筆數重平過本地球員

港澳台足球新聞

不久前，新疆雪豹納歡的香港球員基奧在社交圈透漏自己將繼續征戰中甲聯賽，並即將加盟一支北方球隊。目前看來，種種現象表明這一支北方球隊很可能就是石家莊永昌。剛與穆里奇有過傳聞之後，又與基奧有了傳聞。

基奧的身高超過190厘米，身體非常壯碩，能夠出任前鋒。不過，他的進球效率偏低，2017賽季只打進一球，2018賽季在新疆隊出場13次並打進3球。

睇數據以為佢打中堅

13 場三球，土炮黎講，其實唔差

元朗簽台仔 咁有邊間本地球會斟緊KDJ?

球迷共我 如同隊友 同行同步 一個夢情義厚？

請尊重井川踢波搵食權利

kdj定井川好d?

冇衝突

美高叔叔係夢想跟操
source: 夢想ig

傑迷贊狗一見愛隊個勢唔好，就即刻吹淡風話隊波應該同凱景比較，護到級就夠
使唔使淆成咁

冇錢 ？

美高加尹東憲

黃大仙

40歲未

你無轉軚，讚緊你由朱基年代就始終如一撐大傑志

出公海開po呃正評都好意思拎入嚟港足po度講，唔怪得留個言都要正評自己

佢算唔算外流？
定係回鄉效力？

Gary White is watching

回鄉啦

白咖哩應該會立即召佢翻泥，然後比佢7X分鐘後備入替，等馬拉無得用佢

10個神秘球員其中一個

算吧啦 龍門香港最唔缺 睇佢打港超睇到

唔係歐洲豪門
但係起碼係入過亞冠分組賽喎
有幾多歐洲小國連分組賽都未入過

咁廢
不過打馬首第二級應該夠做？

真係好難得明知佢係傑迷
都重有一班KIDCHILD中意同佢扯貓尾

明年AFC頒獎禮或落戶香港 主席梁孔德指成事機會高
2018年12月10日 06:36 pm
@ UPower

香港主辦AFC年度頒獎禮?

亞洲足協剛於西南亞國家阿曼首都馬斯喀特舉行年度頒獎禮，但這個亞洲足球界盛事下屆大有可能於香港舉辦。

足總主席梁孔德周一（12月10日）出席每月一次的董事例會後指，香港舉辦AFC年度頒獎禮的成數相當高：「一切仍未確實，還要與政府各部門商討，以及找尋適當的場地，但機會率相當高。」他又相信政府會批准，始終AFC頒獎禮是大型盛事，香港能舉行是一種光榮。而另一董事霍啟山手執印有AFC字樣文件向記者指，一切仍與亞洲足協協調當中，有好消息會盡快對外公佈，暫未確定AFC年度頒獎禮何時會落實下屆舉行地點。

還有不足兩個月便是農曆新年，賀歲盃是不少球迷的新年節目之一，不過主席梁孔德指未能落實外隊參與，今年會與上年一樣於大年初四舉行，連續兩屆由港隊對香港聯賽選手隊。另外，自金判坤離開後，足總技術總監一直懸空，梁孔德透露已聘請適合人選，據指是來自冰島，詳情會盡快公佈。

古莊臣

又請油漆工

牙醫教練

港超一週馬後炮 and Report
富力R&F 1:1 冠忠南區
入球球員 : 富力R&F: 劉學銘 (OG) 18 , 冠忠南區 :迪亞高 28'
入場人數:781人

和富大埔 2:1 理文
入球球員 : 和富大埔: 陳肇鈞 6' 陳肇鈞 34' , 理文: 白智勳 50'
入場人數: 653

東方龍獅 1:2 香港飛馬
入球球員 : 東方龍獅:艾華頓 71' , 香港飛馬: 查維斯 12' 佐佐木周 90
入場人數: 1084

凱景0:0佳聯元朗
入場人數: 483

還我Lim Teong Kim

初四係星期五
即係放夜晚踢？

話時話點解無港超隊簽返贊狗

揀初四咁高知商

廢囉on9

哪有錢 你老母

咪玩啦 歐洲三流聯賽蘇超都要比錢睇啦

銀牌4強 加到$150

傑東嗰場

賀歲盃又冇外隊

又係港隊Vs港聯？

傑志與東方龍獅本月23日在高級組銀牌四強作季內第二度交鋒，爭奪決賽席位，該兩支本地老牌勁旅每次交鋒總能吸引到相當球迷入場，兩隊早前協議「加價」，由原先80元加至150元(加幅87.5%)，足總網頁已落實銀牌準決賽售價。

港超聯經過昨日凱景對元朗後，緊接兩周將上演盃賽，下周日(16日)先進行兩場菁英盃分組賽，之後是23日高級組銀牌四強傑志對東方，以及25日大埔對富力，不過，足總網站只顯示兩場準決賽及決賽票價待定。消息指，足總早前向銀牌四強球隊查詢是否需要調整票價，傑志及東方回覆考慮更改票價，至於大埔與富力是傾向維持80元及30元(特惠)。

雖然傑志與東方近季關係欠佳，但兩會已傾妥此場銀牌準決賽大戰票加至150元，特惠票為50元，即與傑志主場票價一樣，足總並已在總網站公佈有關票價。

翻查近季銀牌票價是劃一收80元及30元(特惠)，但球會可透過協議更改票價，而傑志與東方今次攜手訂價收150元；兩隊前季在港超煞科戰對陣，因賽果關乎冠軍，成功逼爆旺角場，而近季兩強對陣是入座保證，今季初兩強首次聯賽對陣吸引約3,500名球迷入場，是本季暫時最多球迷入場的賽事。

係
4年嚟第3次

咪撚搞算啦

唔怪得無直播

咪係 呢個戲碼做撚到爛啦 搞到咁不如唔好搞

搵香港U23備戰好過啦

賀歳盃搞 石門A 對 石門B 好過

足總而家擺到明hea 搞，求其敷衍球迷

係咪唔支持香港足球呀？

confirm左冇直播拿?

一係港超明星隊
港九vs新界

保羅：

咁嘅換人名額拎嚟比肥邱廢中完夢仲有意義啦

不了
唔好俾馬拉狗多個人用

呢個之前敗走港超

邊句話你用分身？咪咁神經緊張啦

賀歳盃 不如揾 愉園 踢

整返隊連登聯對港聯好過
由村短守龍

非傑主場都收咁貴
想當年場場都80/30日子已經冇左

唔支持就躝 香港球迷縱壞曬

not good for hk

2019年豬年賀歲盃原先有港超聯球會向足總表示有興趣接手，可惜最終未能成事，足總為免這項賽事斷纜，將由足總續辦，並安排初四(明年2月8日)在旺角場舉行，頭場將由港女隊對外隊，尾場由本地球員組成的港隊(港B隊)對由外援組成的港聯。
梁孔德表示，曾有球會有意承辦，惜遲遲未覆，明年賀歲盃將續由足總主辦，而戲碼應與年初時一樣。

其實夾硬搞仲有咩意思

美高係咪有特護?

港超>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>支甲

咁點解串鳩雀妖摑?

應該無 但抵咗壘

贊狗呢期d廢up削左d喎

岩先先係fb見到通緝犯唱衰香港波

凱景vs元朗 精華 (Now Sports版)

柒左 唔想睇了

東傑合作大和解

我都想聽

同印尼保贊一樣開始回塘

雨雨雨同狗德走我哋樂見
董事局除咗一班共狗一個好人都冇
應該係staff嚟
足達勇輔？安頓？

係搵錢面前大家都可以係朋友

搵鬼搵馬咩 香港搞波真係求打和

咁巴鳩閉
一定入到國家隊，去埋歐洲豪門搵食啦

最後會唔會井村去元朗 金東進去東方？

金東進去理文啦
依家有埋韓國翻譯員

《#香港勁揪 》揪得起勁去爭一口氣
「勁揪」兩個字，是香港人為香港足球隊贈上的打氣語！向來熱愛運動的基仔，與不少運動員都是好朋友，於是特別在這張專輯，預留一首歌位置去歌頌香港運動員，希望替他們打打氣氣。「全世界等看戲 誰揪出骨氣誰打不死 能夠固執到尾 揪得起勁去爭一口氣」從這句歌詞，可見這是一封致香港運動員的熱血情書。

係咪你俾idea佢

得果一千萬佢就想起個有宿舍等配套的專屬球場 ?

買餸唔知價，定係好似狗志或者以前澳門通緝犯咁呃細路？

淨係燈光系統都幾百萬啦，佢知唔知一支球場專用戶外燈管幾錢？

執柒左佢算啦⋯⋯
一早講左online 直播=廢，有名無實
香港足球越來越比班老屎忽，羣帶關係搞死

咁佢有無話，全港球迷要唔要向乞先播多點？

大頭球圈僗左幾廿年同足總班老屎忽熟嘛，所謂落標同過程透明度，大家明啦⋯⋯

齊齊搵銀都叫唔妥？

唔出奇，人地本身已經有廣告部，有客底，有一大班經驗sales，多年市場策劃 marketing,有直播團隊同專業器材，評述 ⋯
Sell 班客過來足球有咩咁出奇

若然無記錯，佢好唔老實下，有次同球會報事假，話佢阿婆死鳩左，原來係假既

惡性循環
呢兩年網上直播，已經搞到越來越少人留意港足
越少人留意港足，港超越無商業價值，球隊越難傾/搵贊助

5pics 仲揾oncc合作同撐佢，簡直自取滅亡
諗住衝出香港，以為少少資名度可以藉oncc渠道揾海外客源，
唔通要人睇你香港垃圾波，又有幾多能力繼續去搵科蘭級數同資名度既人返來，去吸引到人來睇你傑志？

唔講話大環境，淨係本地聯賽競爭，亞冠，石門重整，球隊老化⋯我諗佢依家都有排煩

我覺得港超無人睇，你畀錢直播只能當宣傳，完全唔可以期望有回報，寧願場場免費掉上youtube做直播，唔洗搵人講波，係重要比賽先有人講都ok，以前香港播中超都係咁

kidchild 會覺得5pcs 冇問題
會話返你轉頭比唔起就咪撚睇

最搞笑係明明港超已經無人睇
仲要收50蚊去趕客
跟住仲要加埋入埸票價
喂大佬呀 原本有4000人想睇都得番2000人啦

嗰班ultra 盲撐都唔係第一日啦
但點解咁多年都無壯大到
依然係佢地自己圍威喂
其實佢地都有責任
適當時候要同球會反映下

伍爺爺最錯就係無食住亞冠尾水去吸引新球迷
無左科蘭唔減價之餘
仲調返轉頭繼續收150 直播仲要比錢先有得睇
我唔知最後佢今季條數會唔會靚左
但肯定嘅係佢趕走左唔少潛在球迷

我又咁睇，呢度群屌完件件亞冠收得貴無人睇，後尾睇翻件件唔收貴仲賺少左

咁又要去返基本步

球隊自己掉錢出嚟播波根本就係一個唔正常，對球隊財政唔健康嘅做法，要播一場要幾錢大家都知

呢度啲人屌收50貴，ok， 咁收20，30一場你地又會唔會俾？定佢球隊9場主場收你300你俾唔俾？我都唔敢講呢度啲人會肯俾錢，even係二三十都好，因為香港波嘅觀眾係慣左食免費午餐。

要俾錢先有直播睇呢樣嘢，要過咗今季先知幫唔幫到傑志賺多咗

至於加入場門票方面，我素來認為收一百以下係過低，最少應該要收一百

如果真係好似樓上有D人講，係因為足總入面小圈子，所以俾東網播
咁我都係個句，其實香港足球無得救

全世界既體育體制都係幾乎逼體育機構自治
which 其實好合理
個總會係你班球會同球員既

我覺得唔開放直播平台係因為怕麻煩
開會又要坐多條友落嚟，多隻香爐多隻鬼
又要花時間同新平台傾啲新嘅合約細節，傾完又到東網呢度唔高興，嗰度唔滿意，彈嚟彈去
董事局班撚樣一個月開一次會都嫌麻煩，仲要佢哋做咁多嘢？

正如唔搞12隊，開會多咗2個球會代表喺度，幾麻煩呢，意見多咗，會又要開耐啲
投票個pool大咗，牙德控制意見嘅難度又高咗了

利申：鳩噏

未打完出左

如果真係好似樓上有D人講，係因為足總入面小圈子，所以俾東網播
咁我都係個句，其實香港足球無得救

全世界既體育體制都係幾乎逼體育機構自治
which 其實好合理
個總會係你班球會同球員既，個聯賽係你班球會組成出黎既，有任何收入著數又係你班球會自己既
有咩理由唔係你班球會自己決定，自己承擔返個責任，做返個成年成熟既投資者
咁既然而家有一大堆投資者係小學雞心態既，咁無可避免結果就係小學雞既聯賽管治，自然就會出現外判俾東網呢D決定

但我真係極度抗拒將成個管理權外判出去既做法
真係好肉酸
根本事實上就係自己搞唔掂自己，搵個班主任黎管
核突到無眼睇
然後搵得外人黎管，起碼要 concede control，分分鐘仲要俾管理費，十足十 Brexit deal 送個 backstop 仲要送錢俾 EU 咁
最後仲要唔知點先可以 take back control，得罪講句如果香港球圈去到要咁樣先有得救，咁香港波搞緊波既根本係一大堆小學雞 who need to grow up

同樣道理，係球員個方面，固然係勞資關係入面，勞方永遠因為經濟力量不平衡、資訊不對稱，再加埋香港球員無咩 alternative employment 既空間，係會好弱

但同一時間，如果入開港隊既個堆球員全部都 collectively 組織工會，咁個 bargaining power 就強好多

最終，球員力量係由球員自己決定既，自己決定左係唔去組織工會既，咁成受返勞方力量長期薄弱呢個後果係好正常

到頭來其實係衰大部分香港人嘅死穴:怕煙，hea搞交行貨，得過且過就算
腳腫班pk咪就係咁囉⋯⋯
真係搵班on 9都做得好過佢地

which, if is proven to be true, means that HK professional football deservedly 收皮

永遠都無人能夠救贖自己決意要昏死既人

想知一場得2萬入場費,22 個球員點分

無錯呀，2萬入場費，2邊投資者本身都唔夠分，唔好講22個球員

所以根本而家個職業聯賽其實根本係唔 organic 既，不過係靠唔同有心當做善事既班主每年放D錢吊住條命咁

而家既呢班有心人係好有心，但同時困難就係真係靠個心，無咩動力超級認真咁搞呢壇野

因為本身個 market 唔 profitable，亦都無又願意短時間+長時間投資一大筆錢，又有心，又有能力既投資者去嘗試開拓個 market (which 從經驗睇，其實唔係無潛能，但真係要好高投資先會有個種回報)

現有既班主有唔少不過當係做善事，盡下社會責任，養住隊波等年輕球員可以踢下波咁，但咁樣既思路，本身個 natural flow 就係會欠缺 incentive 去俾錢同搵方法開拓市場 (善事 --> 已出之物 --> 球員有波踢，搞下青訓 --> 大家好好睇睇 --> 完) (我絕對欣賞呢D班主既用心，但只係想講客觀存在既侷限)

至於足總個 part ，好老實講，我覺得講黎講去都係 accountability 問題

足總權力其實如同政府咁壟斷。如果一個投資者無可避免要面對一個管治機構，但呢個壟斷性既管治機構文件無足夠透明度，半司法既決定唔洗俾理由，老老豆豆我係正常投資者想做開荒牛都要再三思

等如D國家想吸引 FDI，不外乎都係 sell market，然後 sell 穩定，加埋 sell 法制健全

我唔係話足總過往幾年既改革方向錯，事實上有好多企業管治上既進步，係 sporting perspectives 亦都起碼令好多野 functional ，但係企業管治同最終吸引投資者方面，肯定有好多野係結構上未做到

但最重要係，同一時間，呢D野係要現有球會作為球圈既 players 去推動，球迷同政府，係呢一刻既香港既環境，係好難做到個圈子既 players，做為 outsiders ，其實做到既好有限 (呢個又係令一個好複雜既議題)

有兩個問題一路都唔明
1. Goal3係咪收左皮
2. 點解盃賽準決賽唔搞雙料娛樂

2. 門票收入要4隊攤分
兩日2000人點都好過一日2000人嘅收入

依條友癡癡地
踢踢下可以冇啦啦除褲

等睇銀牌4強
傑東收$150 仲多人入場 過 埔畜 收$80

咁多年黎都係兩行人

agger

大部分既球會班主用慈善家心態去搞波其實只會見到個球市keep住係咁樣落去 用心去搞個心比你磨到幾耐

再加上其實最有心去搞既人其實未必係最合適去搞波既人
總之班主一日個心態上唔係想將隊波轉做佢既生財工具 足球員都好難有好日子過

WTF!?

痴線

講die for hk 都係一9樣

On9

反Gary White

竟然係白咖喱走......
班野狗算唔算䇔左……

食緊嘢噴哂出嚟咁滯...

和團世三未日

Serious

。。。

開定新post

咁快走，10個神秘球員係唔係無啦

野狗又贏，留名睇前神婆、底褲陳、76、飛碟出黎慶祝

又要重新開始招聘程序
港足又無方向

canny 偷笑了

DLLM騎牛搵馬

你心碎嗎？

喊出黎
做乜鳩
今日係4月1

其實佢真係騎牛搵馬，定係意興闌珊咁啱有offer先走？

仲出唔出好?

white

咁而家係咪風車郭擔正

紀諗tee

鬼佬係冇本心架喇

in kim we trust

北泡都唔敢去

無 有好路數

港隊未來灰喑，
重新開始招聘程序又成半年

係咪又要等半年先申請到撥款，然後下年9月先有新教練

我估啦，足腫係梁芷珊件事上面都冇出過聲撐佢，畀著係我都意興闌珊，咁岩又有offer咪走

好似話係有日本球會請佢

狗白!

郭sir應該要屌鳩white
唔好當港隊係踏板

白咖喱走，我 feel 到某反白黨會強勢回歸

本地得返風車手有寄望

想做嘅無得做
唔想做嘅又走埋
結果論班人唔知點撐好呢

大家準備膜拜前瞻帝

rambo兼任男足

柒到呢

金狗唔係咩
只不過係冇人請佢做教練揸

細菌比喻？

所以唔明傑志加價同搞收費直播有乜好屌
唔賺錢點維持搞波

紀念tee

岩牙

屌。。。咁難得個個球員都讚好

成隊飛馬喺後面陰陰咀笑

足總又成手蟹貨

好期待陳柒同大豪發表偉論

九成white揾到好路數走人
足總一定要跟合約追佢毀約金

仆街....唉

作為曾經fans,我想講gw好醒，一直keep住自己靚cv
係我島帶到上排名121到上限，就黎香港
唔好話有日本好路數，嚟香港教前後一直俾人反，
帶入東亞杯即刻跳船

結果係港隊未來灰喑，
重新開始招聘程序又成半年
無新主帥難安排國際賽

又說100名以內

為港足好就要撐白

你反好耐，至叻

反白黨完勝

對港隊好撚傷 咁快就走
港隊又半年冇主教練

無反白
純粹反撐白黨
up埋啲唔合理嘅理由去撐

郭蛇擔正

wtf

神婆反cup

立即割蓆

撐白黨入場未

你個kim一樣，不過gw誇好多

仲on9過廢金

已離場

屌

好可惜 佢真係有料

之前唔係大鑼大鼓好大聲勢架咩

好難得

又唔係今日嘅，只係2:1 win我島唔太滿意

其實諗清楚分別就大
一個人地睇中做pr
一個人地睇中做教練

2-1一場就唔滿意就唔做fans

奇雲邦特準備入場未

住烏講幾句

教教下走左去已是死罪，唯一可幸短期內冇大賽

意興闌 珊

但友賽呢？好似三月就係國際賽期
唔係又唔踢呀？

講個笑話

白咖哩

國際球壇公廁

對印度係一個好好嘅刷排名機會，宜家都唔知踢唔踢得成

呢鋪比班台仔笑到面都黃

BREAKING: Gary White resigns as head coach of the Hong Kong national team and takes up a club appointment in Japan. Although details have not been confirmed yet, it is most likely Gifu in J2. The rumours of a possible departure have been around since the EAFF tournament, but it was only made official today. Personal reasons might be involved in this decision as well, as it has been reported that White’s family currently resides in Japan. It is yet to see when the HKFA will restart the appointment process of a new head coach. The last search lasted for nearly 9 months.

有咩好講 祝佢係日本成功囉

香港球圈迫走主教練真係世界第一

關咩事，比班野狗咁搞，一有 offer 都走啦

揀J2都唔留港隊

你一路講緊嘅都係白

Btw波總有冇解約費收？

屌……
灰撚左

邊隊

野狗發炮了